Prefix(:=<http://vivo.berlin-university-alliance.de/ontology/core/v1/vivo/bua/char#>)
Prefix(dc:=<http://purl.org/dc/elements/1.1/>)
Prefix(hr:=<http://vivo.cornell.edu/ns/hr/0.9/hr.owl#>)
Prefix(ns:=<http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#>)
Prefix(dct:=<http://purl.org/dc/terms/>)
Prefix(obo:=<http://purl.obolibrary.org/obo/>)
Prefix(owl:=<http://www.w3.org/2002/07/owl#>)
Prefix(rdf:=<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#>)
Prefix(xml:=<http://www.w3.org/XML/1998/namespace>)
Prefix(xsd:=<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>)
Prefix(bibo:=<http://purl.org/ontology/bibo/>)
Prefix(foaf:=<http://xmlns.com/foaf/0.1/>)
Prefix(owl2:=<http://www.w3.org/2006/12/owl2-xml#>)
Prefix(rdfs:=<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>)
Prefix(vivo:=<http://vivoweb.org/ontology/core#>)
Prefix(vitro:=<http://vitro.mannlib.cornell.edu/ns/vitro/0.7#>)
Prefix(vivoc:=<http://vivo.library.cornell.edu/ns/0.1#>)
Prefix(dcterms:=<http://purl.org/dc/terms/>)
Prefix(vivo-de:=<http://vivoweb.org/ontology/core/de#>)
Prefix(vitro-public:=<http://vitro.mannlib.cornell.edu/ns/vitro/public#>)


Ontology(<http://vivo.berlin-university-alliance.de/ontology/core/v1/vivo/bua/char#>
Annotation(dcterms:creator <https://orcid.org/0000-0003-4325-5751>)
Annotation(dcterms:license <https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/deed.en>)
Annotation(dcterms:title "VIVO Core Extension für BUA - Charité Universitätzmedizin Berlin"@en)
Annotation(dcterms:title "VIVO Core-Erweiterung für BUA - Charité Universitätzmedizin Berlin"@de)
Annotation(vitro:ontologyPrefixAnnot "vivo-bua-char")
Annotation(rdfs:label "VIVO Core Extension für BUA - Charité Universitätzmedizin Berlin"@de)

Declaration(Class(:Forschungsbereich))
Declaration(Class(:Forschungsnetzwerk))
Declaration(Class(:Forschungsschwerpunkt))
Declaration(Class(:Projektbereich))
Declaration(Class(:Universitaetsklinik))
Declaration(Class(:Zentralregister))
Declaration(Class(foaf:Organization))
Declaration(AnnotationProperty(obo:IAO_0000112))
Declaration(AnnotationProperty(obo:IAO_0000115))
Declaration(AnnotationProperty(dcterms:creator))
Declaration(AnnotationProperty(dcterms:license))
Declaration(AnnotationProperty(dcterms:title))
Declaration(AnnotationProperty(vitro:ontologyPrefixAnnot))


############################
#   Classes
############################

# Class: :Forschungsbereich (Research area)

AnnotationAssertion(obo:IAO_0000112 :Forschungsbereich "Forschungsbereich Geschlecht und Diversität")
AnnotationAssertion(obo:IAO_0000115 :Forschungsbereich "Forschungsbereich einer Hochschuleinrichtung")
AnnotationAssertion(obo:IAO_0000115 :Forschungsbereich "Research area of a higher education institution")
AnnotationAssertion(rdfs:label :Forschungsbereich "Forschungsbereich"@de-de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Forschungsbereich "Research area"@en-us)
SubClassOf(:Forschungsbereich foaf:Organization)

# Class: :Forschungsnetzwerk (Research Association)

AnnotationAssertion(obo:IAO_0000112 :Forschungsnetzwerk "Forschungsverbund Osteoarthrose")
AnnotationAssertion(obo:IAO_0000115 :Forschungsnetzwerk "Interdisciplinary research network of a higher education institution")
AnnotationAssertion(obo:IAO_0000115 :Forschungsnetzwerk "Interdisciplinäre Forschungsnetzwerk einer Hochschuleinrichtung")
AnnotationAssertion(rdfs:label :Forschungsnetzwerk "Forschungsnetzwerk"@de-de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Forschungsnetzwerk "Research Association"@en-us)
SubClassOf(:Forschungsnetzwerk foaf:Organization)

# Class: :Forschungsschwerpunkt (Research focus)

AnnotationAssertion(obo:IAO_0000112 :Forschungsschwerpunkt "Forschungsschwerpunkt Nierenepidemiologie")
AnnotationAssertion(obo:IAO_0000115 :Forschungsschwerpunkt "Fachspezifische Forschungsschwerpunkt einer Hochschuleinrichtung")
AnnotationAssertion(obo:IAO_0000115 :Forschungsschwerpunkt "Subject-specific research focus of a higher education institution")
AnnotationAssertion(rdfs:label :Forschungsschwerpunkt "Forschungsschwerpunkt"@de-de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Forschungsschwerpunkt "Research focus"@en-us)
SubClassOf(:Forschungsschwerpunkt foaf:Organization)

# Class: :Projektbereich (Projektbereich)

AnnotationAssertion(obo:IAO_0000112 :Projektbereich "Projektbereich Epidemiologie und Prävention")
AnnotationAssertion(obo:IAO_0000115 :Projektbereich "Fachspezifischer Forschungsschwerpunkt und Teilbereich innerhalb eines größeren Projekts einer Hochschuleinrichtunginrichtung")
AnnotationAssertion(obo:IAO_0000115 :Projektbereich "Subject-specific research focus of a higher education institution")
AnnotationAssertion(rdfs:label :Projektbereich "Project area"@en-us)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Projektbereich "Projektbereich"@de-de)
SubClassOf(:Projektbereich foaf:Organization)

# Class: :Universitaetsklinik (University hospital)

AnnotationAssertion(obo:IAO_0000112 :Universitaetsklinik "Charité Universitätsklinikum - Campus Benjamin Franklin")
AnnotationAssertion(obo:IAO_0000115 :Universitaetsklinik "Medical clinic of a university")
AnnotationAssertion(obo:IAO_0000115 :Universitaetsklinik "Medizinische Klinik einer Hochschuleinrichtung")
AnnotationAssertion(rdfs:label :Universitaetsklinik "University hospital"@en-us)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Universitaetsklinik "Universitätsklinik"@de-de)
SubClassOf(:Universitaetsklinik foaf:Organization)

# Class: :Zentralregister (Zentralregister)

AnnotationAssertion(obo:IAO_0000112 :Zentralregister "Das deutsche Zentralregister für kindliche Hörstörungen")
AnnotationAssertion(obo:IAO_0000115 :Zentralregister "Central register, supported by a research network")
AnnotationAssertion(obo:IAO_0000115 :Zentralregister "Zentrales Register, unterstützt durch ein Forschungsnetzwerk")
AnnotationAssertion(rdfs:label :Zentralregister "Central register"@en-us)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Zentralregister "Zentralregister"@de-de)
SubClassOf(:Zentralregister foaf:Organization)


)