Prefix(:=<http://vivo.berlin-university-alliance.de/ontology/core/v1/vivo/bua/fub#>)
Prefix(dc:=<http://purl.org/dc/elements/1.1/>)
Prefix(hr:=<http://vivo.cornell.edu/ns/hr/0.9/hr.owl#>)
Prefix(ns:=<http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#>)
Prefix(dct:=<http://purl.org/dc/terms/>)
Prefix(obo:=<http://purl.obolibrary.org/obo/>)
Prefix(owl:=<http://www.w3.org/2002/07/owl#>)
Prefix(rdf:=<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#>)
Prefix(xml:=<http://www.w3.org/XML/1998/namespace>)
Prefix(xsd:=<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>)
Prefix(bibo:=<http://purl.org/ontology/bibo/>)
Prefix(foaf:=<http://xmlns.com/foaf/0.1/>)
Prefix(owl2:=<http://www.w3.org/2006/12/owl2-xml#>)
Prefix(rdfs:=<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>)
Prefix(vivo:=<http://vivoweb.org/ontology/core#>)
Prefix(vitro:=<http://vitro.mannlib.cornell.edu/ns/vitro/0.7#>)
Prefix(vivoc:=<http://vivo.library.cornell.edu/ns/0.1#>)
Prefix(dcterms:=<http://purl.org/dc/terms/>)
Prefix(vivo-de:=<http://vivoweb.org/ontology/core/de#>)
Prefix(vitro-public:=<http://vitro.mannlib.cornell.edu/ns/vitro/public#>)


Ontology(<http://vivo.berlin-university-alliance.de/ontology/core/v1/vivo/bua/fub#>
Annotation(dcterms:creator <https://orcid.org/0000-0003-4325-5751>)
Annotation(dcterms:license <https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/deed.en>)
Annotation(dcterms:title "VIVO Core Extension für BUA - Freie Universität"@en)
Annotation(dcterms:title "VIVO Core-Erweiterung für BUA - Freie Universität"@de)
Annotation(vitro:ontologyPrefixAnnot "vivo-bua-fub"^^xsd:string)
Annotation(rdfs:label "VIVO Core Extension für BUA - Freie Universität"@de)

Declaration(Class(:Abteilung))
Declaration(Class(:Professur))
Declaration(Class(:Seminar))
Declaration(Class(:Wissenschaftsbereich))
Declaration(Class(vivo:AcademicDepartment))
Declaration(Class(foaf:Organization))
Declaration(AnnotationProperty(obo:IAO_0000112))
Declaration(AnnotationProperty(obo:IAO_0000115))
Declaration(AnnotationProperty(dcterms:creator))
Declaration(AnnotationProperty(dcterms:license))
Declaration(AnnotationProperty(dcterms:title))
Declaration(AnnotationProperty(vitro:ontologyPrefixAnnot))


############################
#   Classes
############################

# Class: :Abteilung (Division)

AnnotationAssertion(obo:IAO_0000115 :Abteilung "Fachspezifische Forschungseinheit einer Hochschuleinrichtung"^^xsd:string)
AnnotationAssertion(obo:IAO_0000115 :Abteilung "Subject-specific research unit of a higher education institution"^^xsd:string)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Abteilung "Abteilung"@de-de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Abteilung "Division"@en-us)
SubClassOf(:Abteilung vivo:AcademicDepartment)
SubClassOf(:Abteilung foaf:Organization)

# Class: :Professur (Professur)

AnnotationAssertion(obo:IAO_0000112 :Professur "Professur Mittellatein"^^xsd:string)
AnnotationAssertion(obo:IAO_0000115 :Professur "Fachspezifische Forschungseinheit einer Hochschuleinrichtung"^^xsd:string)
AnnotationAssertion(obo:IAO_0000115 :Professur "Subject-specific research unit of a higher education institution"^^xsd:string)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Professur "Professorship"@en-us)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Professur "Professur"@de-de)
SubClassOf(:Professur foaf:Organization)

# Class: :Seminar (Seminar)

AnnotationAssertion(obo:IAO_0000112 :Seminar "Ägyptologisches Seminar"^^xsd:string)
AnnotationAssertion(obo:IAO_0000115 :Seminar "Fachspezifische Forschungseinheit einer Hochschuleinrichtung"^^xsd:string)
AnnotationAssertion(obo:IAO_0000115 :Seminar "Subject-specific research unit of a higher education institution"^^xsd:string)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Seminar "Seminar"@de-de)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Seminar "Seminar"@en-us)
SubClassOf(:Seminar foaf:Organization)

# Class: :Wissenschaftsbereich (Wissenschaftsbereich)

AnnotationAssertion(obo:IAO_0000112 :Wissenschaftsbereich "Abteilung Ostasiatische Kunstgeschichte"^^xsd:string)
AnnotationAssertion(obo:IAO_0000115 :Wissenschaftsbereich "Forschungsbereich einer Hochschuleinrichtung"^^xsd:string)
AnnotationAssertion(obo:IAO_0000115 :Wissenschaftsbereich "Research field of a higher education institution"^^xsd:string)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Wissenschaftsbereich "Field Of Science"@en-us)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Wissenschaftsbereich "Wissenschaftsbereich"@de-de)
SubClassOf(:Wissenschaftsbereich foaf:Organization)


)